{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057804",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 양지리 향나무"
    },
    "text": "1970年12月24日、ここは天然記念物に指定された。面積は7,851m2であり、木は1本で推定樹齢は500年だ。この木は老巨樹で、国家および個人所有だ。木の高さは13mであり、胸の高さ、幹の周囲は3.25mだ。プリモク、幹の周囲は7mであり、カジミッ、幹の高さは2mだ。枝バラつきは東は5.7m、西は5.7m、南には7.5m、北は8.5mだ。この木のイブキは地上2m程度になる所で幹が5つに分かれて均等に水管を拡張している。このうちから西に伸びた枝が最も大きく、幹のミッドゥルレは1.8mだ。本筋の東の下部は香の材料を得るために削って幹にひどい傷ができた。この木は居昌シン氏先祖の墓のそばに植えた木で伝えられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1970年12月24日"
        },
        {
            "question": "この木の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "7,851m2"
        },
        {
            "question": "この木の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "500年"
        },
        {
            "question": "この木は誰の所有ですか？",
            "answer": "国家および個人所有です"
        },
        {
            "question": "この木の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "13m"
        },
        {
            "question": "この木の胸の高さの幹の周囲は何メートルですか？",
            "answer": "3.25m"
        },
        {
            "question": "プリモク、この木の幹の周囲は何メートルですか？",
            "answer": "7m"
        },
        {
            "question": "カジミッ、この木の幹の高さは何メートルですか？",
            "answer": "2m"
        },
        {
            "question": "この木の枝バラつきの東の長さは何メートルですか？",
            "answer": "5.7m"
        },
        {
            "question": "この木の枝バラつきの西の長さは何メートルですか？",
            "answer": "5.7m"
        },
        {
            "question": "この木の枝バラつきの南の長さは何メートルですか？",
            "answer": "7.5m"
        },
        {
            "question": "この木の枝バラつきの北の長さは何メートルですか？",
            "answer": "8.5m"
        },
        {
            "question": "この木のイブキはどのくらいの高さで幹が分かれていますか？",
            "answer": "地上2m程度"
        },
        {
            "question": "この木の幹のミッドゥルレの長さは何メートルですか？",
            "answer": "1.8m"
        },
        {
            "question": "この木の東側下部では何のために幹が削られましたか？",
            "answer": "香の材料を得るため"
        },
        {
            "question": "この木は誰の先祖の墓のそばに植えられましたか？",
            "answer": "居昌シン氏先祖の墓のそばに植えられました"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 226,
        "QA": 327
    }
}